Title: Iris hartwegii Baker ssp. hartwegii
Description: Cras mi pede, malesuada in, imperdiet et, commodo vulputate, justo. In blandit ultrices enim. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 2/4/2021
Keywords: design
Category: Job
Author: Miboo
Tags: portfolio
Published: true
Background: #c6d151
Color: #91995c
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Prodest, inquit, mihi eo esse animo. Dic in quovis conventu te omnia facere, ne doleas. Si quae forte-possumus. Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Si longus, levis; Duo Reges: constructio interrete. Scaevolam M. Est igitur officium eius generis, quod nec in bonis ponatur nec in contrariis. Quae contraria sunt his, malane? 


	Perge porro;
	Age sane, inquam.
	Beatum, inquit.
	Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere.
	Sed ad illum redeo.
	Quae enim adhuc protulisti, popularia sunt, ego autem a te elegantiora desidero.
	Efficiens dici potest.
	Nam cui proposito sit conservatio sui, necesse est huic partes quoque sui caras suo genere laudabiles.



Neque enim civitas in seditione beata esse potest nec in discordia dominorum domus; Incommoda autem et commoda-ita enim estmata et dustmata appello-communia esse voluerunt, paria noluerunt. 

Nec mihi illud dixeris: Haec enim ipsa mihi sunt voluptati, et erant illa Torquatis. Dici enim nihil potest verius. Nihilne est in his rebus, quod dignum libero aut indignum esse ducamus? Si quae forte-possumus. Satisne vobis videor pro meo iure in vestris auribus commentatus? Innumerabilia dici possunt in hanc sententiam, sed non necesse est. Maximus dolor, inquit, brevis est. An vero displicuit ea, quae tributa est animi virtutibus tanta praestantia? 


	Estne, quaeso, inquam, sitienti in bibendo voluptas?
	Si enim ad populum me vocas, eum.
	Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora.
	Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata.



Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius. Si longus, levis; Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Qui-vere falsone, quaerere mittimus-dicitur oculis se privasse; Avaritiamne minuis? Quis istud, quaeso, nesciebat? Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. An tu me de L. 


	Ne tu, inquam, Cato, verbis illustribus et id, quod vis, declarantibus! itaque mihi videris Latine docere philosophiam et ei quasi civitatem dare.



Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Huic mori optimum esse propter desperationem sapientiae, illi propter spem vivere. Semper enim ex eo, quod maximas partes continet latissimeque funditur, tota res appellatur. Ergo in gubernando nihil, in officio plurimum interest, quo in genere peccetur. Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere. Tamen a proposito, inquam, aberramus. Maximus dolor, inquit, brevis est. 


	Venit ad extremum;
	Quae contraria sunt his, malane?
	Venit ad extremum;
	Quamquam te quidem video minime esse deterritum.
	Efficiens dici potest.
	Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere.
	Quid iudicant sensus?
	Nec vero pietas adversus deos nec quanta iis gratia debeatur sine explicatione naturae intellegi potest.



Deinceps videndum est, quoniam satis apertum est sibi quemque natura esse carum, quae sit hominis natura. Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. Quamquam id quidem licebit iis existimare, qui legerint. Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Quamquam tu hanc copiosiorem etiam soles dicere. Sed ego in hoc resisto; 

Ergo id est convenienter naturae vivere, a natura discedere. At certe gravius. Propter nos enim illam, non propter eam nosmet ipsos diligimus. Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. Nisi autem rerum natura perspecta erit, nullo modo poterimus sensuum iudicia defendere. Septem autem illi non suo, sed populorum suffragio omnium nominati sunt. Quodsi ipsam honestatem undique pertectam atque absolutam. 

Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Cum sciret confestim esse moriendum eamque mortem ardentiore studio peteret, quam Epicurus voluptatem petendam putat. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Ut non sine causa ex iis memoriae ducta sit disciplina. At enim, qua in vita est aliquid mali, ea beata esse non potest. Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto. 


Quaero igitur, quo modo hae tantae commendationes a natura
profectae subito a sapientia relictae sint.

Bonum liberi: misera orbitas.




	Erit enim mecum, si tecum erit.
	Erit enim instructus ad mortem contemnendam, ad exilium, ad ipsum etiam dolorem.
	Quis animo aequo videt eum, quem inpure ac flagitiose putet vivere?
	Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus.
	Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior.



An dolor longissimus quisque miserrimus, voluptatem non optabiliorem diuturnitas facit? Ille enim occurrentia nescio quae comminiscebatur; Quorum altera prosunt, nocent altera. Nec vero hoc oratione solum, sed multo magis vita et factis et moribus comprobavit. Ille enim occurrentia nescio quae comminiscebatur; Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. 


	Quod cum ita sit, perspicuum est omnis rectas res atque laudabilis eo referri, ut cum voluptate vivatur.



Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere? Tria genera bonorum; Qualem igitur hominem natura inchoavit? Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas? Nam diligi et carum esse iucundum est propterea, quia tutiorem vitam et voluptatem pleniorem efficit. Non igitur bene. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Cui Tubuli nomen odio non est? Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Frater et T. Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. Sit, inquam, tam facilis, quam vultis, comparatio voluptatis, quid de dolore dicemus? 


Quid enim mihi potest esse optatius quam cum Catone, omnium
virtutum auctore, de virtutibus disputare?

Bonum negas esse divitias, praeposėtum esse dicis?




	At iam decimum annum in spelunca iacet.
	Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit?
	De ingenio eius in his disputationibus, non de moribus quaeritur.
	Ergo et avarus erit, sed finite, et adulter, verum habebit modum, et luxuriosus eodem modo.




	Utilitatis causa amicitia est quaesita.
	Neque enim civitas in seditione beata esse potest nec in discordia dominorum domus;
	Homines optimi non intellegunt totam rationem everti, si ita res se habeat.




